{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"motorcycle","quizNumber":"28","quiz":[{"id":310,"question":"هل إشارات السير بأيدي تلاميذ عند ممر المشاة ملزمة ؟","a":"نعم بالقرب من مدرسة فقط.","b":"نعم فهذه إشارات سير متنقلة حسب القانون.","answer":"2"},{"id":315,"question":"عندما تريد اجتياز مركبة عليك إعطاء الإشارة :","a":"قبل التحول إلى المسلك الأيسر.","b":"قبل التحول إلى المسلك الأيسر وأثناء اجتيازها.","answer":"1"},{"id":314,"question":"هل يجوز السير على مساحة فاصلة ؟","a":"نعم يجوز ولكن لا يجوز الوقوف عليها.","b":"ممنوع.","answer":"2"},{"id":318,"question":"ماذا يُلزِمنا المحافظة على السفر في الجهة اليمنى من الطريق؟","a":"سرعة المركبة.","b":"أنظمة المرور.","answer":"2"},{"id":317,"question":"كيف تسير في طريق خارج المدن ليلا وفي حالة وجود ضباب ؟","a":"تستعمل الغيار الواطئ لكي تمنع التزحلق.","b":"تستعمل نور الالتقاء (الضوء الواطئ) وتسير بسرعة تلائم مدى الرؤية .","answer":"2"},{"id":328,"question":"كيف يجب إن نتصرف عند الاقتراب من منعطفات أو مفترقات أو أماكن عبور المارة؟","a":"يجب تخفيف السرعة لتأمين عبور آمن.","b":"يجب تخفيف السرعة فقط قبل مفترق مع آلة ضوئية.","answer":"1"},{"id":312,"question":"هل تلزم إشارات الإرشاد السائق العمل بموجبها ؟","a":"كلا.","b":"نعم.","answer":"2"},{"id":321,"question":"أنت تسير خلف مركبة وأشعة الشمس أمامك تبهر بصرك، في هذه الحالة:","a":"وجه نظرك إلى أسفل الطريق قريب من مركبتك.","b":"سر بسرعة تلائم مدى رؤيتك.","answer":"2"},{"id":325,"question":"عندما يُحدد القانون أن على السائق أن يتصرف بموجب أوامر القانون، الهدف من ذلك هو:","a":"جميع الإجابات صحيحة.","b":"التصرف بحذر وبدون إجحاف بحق الآخرين في استعمال الطريق.","answer":"1"},{"id":323,"question":"أي من العوامل التالية لها علاقة بمسافة رد الفعل ؟","a":"حمولة المركبة .","b":"سرعة المركبة .","answer":"2"},{"id":303,"question":"تقع المسؤولية لانبعاث ضوضاء غير اعتيادية من مركبة على عاتق:","a":"صاحب المركبة فقط.","b":"سائق المركبة أو صاحبها.","answer":"2"},{"id":309,"question":"هل تعتبر الإشارات المساعدة في الطريق إشارات سير ؟","a":"نعم.","b":"نعم فقط إذا كان معها إشارة تحذير.","answer":"1"},{"id":327,"question":"هل من المستحسن دائماً السفر بالسرعة القصوى المسموح بها حسب القانون؟","a":"نعم، في طريق ذات اتجاه واحد ولا توجد حركة سير مقابلة.","b":"كلا، يجب السفر بسرعة معقولة والتي تمكن من السيطرة على المركبة.","answer":"2"},{"id":308,"question":"ما هي الغاية الأساسية من الإشارات الضوئية في المفترق :","a":"تصوير السواق المخالفين بآلة تصوير الكترونية.","b":"تنظيم انسياب حركة السير وإعطاء حق الأولوية في المفترق.","answer":"2"},{"id":306,"question":"عند إنهاء الاجتياز في طريق ذات اتجاهين :","a":"يجب الرجوع إلى المسلك الأيمن بعد المحافظة على مسافة كافية من المركبة التي اجتزتها.","b":"يجب الرجوع إلى المسلك الأيمن بعد مشاهدة العجلات الخلفية للمركبة التي تجاوزناها.","answer":"1"},{"id":319,"question":"هل يجب استغلال السرعة القصوى المسموح بها في القانون في كل حالة؟","a":"فقط في طريق داخل المدن يجب السفر بالسرعة القصوى.","b":"كلا، لا توجد إلزامية كهذه، يجب تلاؤم سرعة السفر مع أوضاع الطريق.","answer":"2"},{"id":307,"question":"عند دخولك مفترق لك فيه حق الأولوية وهناك مركبة تتجاهل حقك :","a":"تمهل وحتى قف وتنازل عن حقك في الأولوية.","b":"تستعمل الزامور وتعبر بحذر.","answer":"1"},{"id":311,"question":"هل مسافة الوقوف اللازمة في الليل اكبر من تلك اللازمة في النهار ؟","a":"نعم.","b":"نعم في المركبات الثقيلة فقط .","answer":"1"},{"id":326,"question":"عندما تحاول مركبة اجتيازك:","a":"تستمر بالسير دون تعدي السرعة القصوى.","b":"لا تزيد من سرعتك وسر على قدر الإمكان إلى اليمين.","answer":"2"},{"id":305,"question":"عند الاقتراب من مفترق مليء بالمركبات :","a":"أدخل المفترق فقط إذا كان لك حق الأولوية.","b":"قف خارج المفترق إلى أن يخلو من المركبات.","answer":"2"},{"id":324,"question":"أي من الآتية تُعتبر من الظروف الصعبة التي تكمن في الطريق ؟","a":"مسلك التسارع أو مسلك التباطؤ .","b":"طريق ملساء .","answer":"2"},{"id":320,"question":"ما هي إجراءات الأمان التي تتخذها من اجل تجنب صدم المركبة التي تسير أمامك؟","a":"تسير بسرعة اقل من سرعة المركبة التي أمامك.","b":"تحافظ على مسافة كافية من المركبة التي أمامك.","answer":"2"},{"id":300,"question":"كيف يتصرف السائق عند الاقتراب من قسم من الطريق عليه زيت ؟","a":"يستعمل الفرامل بصورة متقطعة.","b":"يتمهل بالسير ويحاول عدم استعمال الفرامل.","answer":"2"},{"id":322,"question":"مسافة الوقوف هي المسافة التي تقطعها المركبة :-","a":"من لحظة رؤية الخطر لغاية الوقوف التام .","b":"من لحظة رؤية الخطر لغاية الضغط على دعسة الفرامل .","answer":"1"},{"id":302,"question":"هل يجوز لشرطي يرتدي لباسه الرسمي أن يوقف مركبة ويفحصها رغم أن رخصتها سارية المفعول ؟","a":"يجوز لشرطي يحمل هوية فاحص أن يفحص في كل وقت صلاحية المركبة.","b":"لا يجوز ذلك إذا اجتازت المركبة الفحص السنوي.","answer":"1"},{"id":316,"question":"هل يجوز استعمال الدراجة النارية عندما لا يعمل فيها مصباح الفرملة ؟","a":"يجوز إذا كانت تسوقها في طريق غير رئيسية.","b":"لا يجوز استعمالها إلى أن يصلح المصباح.","answer":"2"},{"id":301,"question":"زمن رد الفعل لدى السائق في الليل :","a":"يكون أقل لأن الجو في الليل يكون أهدأ.","b":"يكون أكبر لعدم وضوح الرؤية.","answer":"2"},{"id":313,"question":"هل يجب العمل دائما بموجب الضوء الأخضر في الإشارة الضوئية ؟","a":"كلا ، هناك مجال لرأي السائق وحسب ما يجري في المفترق.","b":"نعم إذا لم تكن هناك شاخصات في المفترق.","answer":"1"},{"id":329,"question":"عند الاقتراب من باص عليه لافتة نقل أولاد","a":"نسافر بالسرعة العادية التي نسافر بها.","b":"نتمهل وإذا لزم الأمر نوقف المركبة.","answer":"2"},{"id":304,"question":"لا يجوز الاقتراب أكثر من اللازم من المركبة التي تسير أمامك :","a":"فقط إذا كانت الطريق رطبة.","b":"في جميع الأحوال.","answer":"2"}]},"__N_SSG":true}